美股認真討論區XXI

繼續討論

美股有用資料區

ETF 資料庫

綠角財經筆記

Zero hedge

財經新聞

技術分析系統

即時報價

3x

IG黑期

美股簡介
credit:硬膠胸奴

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一股一股，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

Q.17大家通常喺邊度睇個股新聞？
Market watch

Q.18通常係邊用港幣兌美金落證劵户口？
最抵就入港幣落IB再用市價換美金,其他方法點都係貴,自己google

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我(硬膠胸奴)或者留comment

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

0

0
#4
妙法蓮華經
11 日前
已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

美股買賣Checklist
CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
幾個季度的sales growth and EPS growth rate都有上升
年度盈利增長超過二成，年度營業額增長要有上升趨勢

2.有沒咩新既轉好既因素？
新產品，新服務能夠帶來巨大改變的產品服務，例如：FB社交媒體帶來對媒髒既改變就係新既利好因素!

距離52周新高+within15%

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

工業和Health Care強勢
金融改善中，其他版塊弱勢

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

Price Action价格行为交易法裸K系统学习资料 AL Brooks著 高级篇

買TSLA,為既唔係回報,而係智慧

當朋友當中仲談論緊買NVDA定AMZN既時候, 你彈出一句"我做緊TSLA股東啦屌你老母" NVDA價錢,AMZN級數前景,蔗渣價錢,燒鵝味道,你仲諗NVDA,AMZN真係戇撚鳩" 朋友一聽到你講,原來有樣咁抵既野佢地從來未聽過,立即覺得你係隱世美股高手, 而你係朋友當中既social status立即上升數十級, 女性友人聽到仲會覺得你係可以託付終生既伴侶

所以話,買TSLA得到既唔係回報,而係出眾既才華同獨特既眼光

TSLA我買黎扮型嘅je
同人講自己係TSLA股東，我：
買虛榮感嘅嘢細注就算啦
大注緊係買贏面高嘅

11 Aug 2017
美股買賣Checklist Credited to 硬膠胸奴
CANSLIM既模型
只要合以下大部份／所有既法則就可以買入

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
營業額增長: 季度營業額增長要超過2成，或連續三季的營業額增長要上升
盈利增長: 季度盈利增長要超過2成，或連續三季的盈利增長要上升
三年盈利和營業額增長率 超過2成

2.有沒咩新既轉好既因素？
產業的正面改變，新的宏觀因素
例如：Gaming stock ，(EA,ATVI,TTWO )產業形式開始有轉變，以出售game入面的裝備，或其他DLC product，更加能夠針對不同消費者的能力去賺錢
Tesla，電動車，太陽能技術領先者，改寫整個汽車產業，慢慢改善再生能源的問題（儲能）
TRVG，係酒店的訂價網站殺出一個生存空間，直接幫人格價，但不提供任何預計服務，只收referal charge

價格在52周高位附近

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷 IBD RS Rating
或者Stock Chart SCTR indicator

5.機構投資者？
不太重要.
可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
如果有表現較好的對沖基金有買入的附合上面條件的股票，這隻股票潛力更大

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

可以利用不同sector ETF表現去決定sector的強度
XLV
XLI
XLB
XLE
XLF
XLK
XLU
XLP
IBB
ROBO

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

8.個股既技術形態？
,例子

GOOGL最近的底部區有很多的沽壓，這個就可能要小心，避一避

MELI似係做緊一個cup with handle

MU上方＄36－30係2014年 大成交下跌的區間，沽壓會比較大

9.賣出法則
-收市價大成交跌穿50天線／10周線 （可以留意星期五收市前2小時，如果仲未彈番上10周線的價位，大成交量又大，就應該沽出）
-最高位急跌15％ （但要留意個股的波動性，睇番之前既走勢，又部份股票的上落波動較大，急跌15％可能係正常調整，但大部份例子，最高位急挫15％都係sell rules)
-相對強度線顯著下降，沽出股票（沽出弱勢股，投資基本面，技術面都較強的股票）

1，中國大陸
外國投資者---A股買不了。這裡指B股
資本利得稅：無
股息稅：10%
遺產稅：無

中國居民---
資本利得稅：A股暫免。境外投資股票所得不確定，待專業人士解讀。
股息稅：持股超過1年的，稅負為5%；持股1個月至1年的，稅負為10%；持股1個月以內的，稅負為20%。
遺產稅：無

2，美國
外國投資者---填一份W8-BEN的表格，申報不是美國納稅人
資本利得稅：無
股息稅：30%（註：按兩國稅收協定。如果是中國大陸居民，則只需繳納10%的稅）。
遺產稅：介乎18%至35%

美國納稅人---
資本利得稅和股息稅：2013年1月1日起，針對高收入階層的最高稅率被上調三分之二，從15%調高至近25%；其餘收入階層的納稅人，資本利得和股息稅稅率在15%-約20%不等。另外也有一些稅階的納稅人仍可享受零稅率。（來源：WSJ）
遺產稅：最初的525萬美元免稅，其餘部分的稅率為40%。

3，香港
所有投資者---不愧是納稅天堂！
資本利得稅：無
股息稅：本地公司無。紅籌國企扣10%。
遺產稅：無

4，英國
外國投資者---難怪還是全球金融中心！
資本利得稅：無
股息稅：無
遺產稅：待查

英國納稅人---
資本利得稅：大概18%-28%
股息稅：10%-36.1%
遺產稅：免稅金額門檻為32.5萬英鎊至2015年4月5日止，遺產稅率為終身移轉額之20%，不動產為40%。

5，新加坡
外國投資者---難怪吉姆.羅傑斯跑去了！
資本利得稅：無
股息稅：無
遺產稅：無

新加坡納稅人---
資本利得稅：無
股息稅：納入個人所得稅
遺產稅：無

6，法國
外國投資者---
資本利得稅：無
股息稅：按協定。中法稅收協定10%。
遺產稅：待查
金融交易稅：總部在法國的徵收0.20%

法國納稅人---
資本利得稅：從2013年1月1日起，股票、債券和類似證券的偶然所得按照累進稅率徵稅。有條件享受20%-40%免稅額。
股息稅：利息收入或類似的固定收益證券收入的納稅人，可以選擇對該項收入適用19%的預提稅替代個人所得稅。
遺產稅：5%-45%
金融交易稅：總部在法國的徵收0.20%

7，加拿大
外國投資者---
資本利得稅：無
股息稅：25%。中加稅收協定15%。擁有支付股息公司至少百分之十選舉權股份的公司，不應超過該股息總額的百分之十。
遺產稅：待查

加拿大納稅人---
資本利得稅和股息稅：納入個人所得稅，計算複雜
遺產稅：以資本利得稅形式收取

8，意大利
外國投資者---
資本利得稅：個人12.5%；持有多於2%投票權或多於5%資本的"大戶"，其資本收益的50.28%可免稅，但其餘49.72%的資本收益須按一般稅率27.5%繳納
股息稅：27%
金融交易稅：0.22%
遺產稅：待查

意大利納稅人---
資本利得稅：納入個人所得稅
股息稅：納入個人所得稅
金融交易稅：0.22%
遺產稅：4%，6%，8%

9，日本
證券交易稅：無
印花稅：無

外國投資者---
資本利得稅：20%
股息稅：20%，除非兩國另有協議
遺產稅：待查

日本納稅人---
資本利得稅：20%
股息稅：10%
遺產稅：累進稅制，最高70%

10，韓國-
證券交易稅：對賣方徵收0.3%
印花稅：每張單據400韓元

外國投資者---
資本利得稅：無
股息稅：按兩國協定0-20%，中國居民10%
遺產稅：累進稅制，最高50%

韓國納稅人--
資本利得稅：大公司的大股東持有不足1年的股票轉讓30%,中小型公司股票的轉讓10%,其他股票的轉讓 20%。此外對個人所得稅納稅人還應當按照其所得稅額的10%附征屬地方所得稅性質的地方居民稅（見居民稅）。
股息稅：併入個人所得稅6%-35%
遺產稅：累進稅制，最高50%

硬膠胸奴，reference史溫書本，睇番Q&A 介紹既書，有心機可以追番post，趨勢分析 Templates
圖表先睇長遠d既圖表，我個人先睇周線圖－＞日線圖

史溫個兩本書最重要既兩個concept,
資產價格走勢的階段分析，
價格強度（同大市比較）
我地假設資產價格從下跌開始，圖例：Alibaba,DIS,LM

第一階段：儲力既階段

我地假設資產價格從下跌開始，係儲力既階段，你會見到紫色線30周線，個斜度會從下斜轉向平坦， 股價有時會係30周線彈上彈落，通常成交係儲力階段都係好低，沒咩力

但當從第一階段轉向第二階段，你會見到30周線斜度從平坦轉為向上，
每一個新既低位都比之前既低位 高,(Higher Lower），大部情況會Higher Lower + Higher High，係BABA既case,2015年8月3 日到2016年8月8日到既走勢，你會見到新既低位高過之前既低位，加上30周線開始向上），之後2016年8月8日，BABA向上突破

咁紅色字，你可以睇成為第一階段轉向第二階段。

而且係e段時間，價格強度線開始轉為向上，即係股價outperform 大市

但我要強調，資產價格係第一階段，之後唔一定會去到第二階段，所以當你用基本分析睇完之後用圖表分析既時侯，主要留意位於係第一階段轉向第二階段既轉折點既股票。

第二階段:上升階段

上升階段唔洗睇，即係Higher high ,higher lower,股價係 30周線上面，仲要價格強度線向上走

第三階段：派貨期

就算又靚又大又堅挺既胸都會有下垂既一日，股票都係一樣，股票會有高速增長期既時侯，之後都會轉慢。而上面第一張既圖表，你會見到股價開始升得好慢，之後30周線會從上升既斜度轉為向平坦，而股價會環繞30周線彈出彈入，
而重點係通常第三階段，股價既價格強度線通常會轉弱，，所以如果分唔到第一定第三階段，可以睇堆價格強度線。

你係上面幅圖會見到，當30周線打平之後，30周線斜度平坦轉到下斜，而價格開始向下跌，Lower Low,Lower High
咁就即係等於第三階段轉到第四階段

但我都係要強調，資產價格係第三階段，之後唔一定會去到第四階段，可以一個業績期，唔知咩柒野出現，令到個股價從第三階段，跳番上第三階段，所以當你用基本分析睇完之後用圖表分析既時侯，主要留意位於係第三階段轉向第四階段既轉折點既股票。

第四階段 :下跌期

下跌期唔講，好易明

ib好多時都有bug咁
用trade workstation login架話一定要用卡唔可以用ib key

留明今晚又輸錢

升

premarket 個list開始轉燈

走左algn
仲有nvda 同baba 走唔走好
D cqqq qqq tsmc好左唔係死得咁慘可以抖抖

認同，小心左一巴右一巴

Buy AMD

Googl 會唔會穿1000我個止賺放係999個幾月可能今晚有用

lm

血肉成牆

好波

開市古惑的槍

終於綠返d

全清BABA﹐12月短短幾日嘔晒之前幾個月升幅

納DEE走勢凌厲

真係玩撚死

唉 我都嘔左大部份

留名

AMD報復式反彈

買啦 仲等咩

點解依兩個月升得咁勁仲要打和
有冇搞錯

昨晚入佐

今次又係咩大法

1012

(12 - 2) - (14 - 2) = 10 - 12
巴打神機妙算

賺埋都唔夠比baba輸

推post快左好撚多

小心AMD同BABA係同一陣線

我撈TSLA都唔敢掂AMD

再輸走哂佢入ixic算

升joy

納dee番黎啦好嗎

今日咁綠收貨啦

納Dee肯企穩 700聽日都冇咁震

BABA好大棍

冇事了

BA

道指都係有d撚狗feel, 9成dl收工

納指

債券合集

不過好似唔多人玩

BABA 倒跌

Tech 真係死魚黎

趁失業咁得閒 今日用圖表分析下成個科技sector 走勢先

有興趣呀，有排學咁解⋯⋯

嘩屌 綠都變返紅

無咁易反cup 嘅

技術性反彈.jpg

用IE開都係null...

好似好高門檻咁

有寫1000～200000usd都有

感覺又開始冇力升了?

似乎標普冇力

先走MPF

N225真係幾難炒，日本仔好多高手

Nasdaq 做領先指標
Confirmed by dji 就
抄2016年頭最好

我想問可唔可以share番pref stock 個google doc
唔記得bookmark

呢排似又行返上落市
又有排捱了

要買買正股啦

債券有冇D好似"美股隊長手冊"咁既入門書?

納dee future又趺到

Sell on fact ah

個名真心柒

你YouTube搵 債務貨幣 可以一睇
馬克斯都有本都有講債但唔係齋講
另外有本想買<債的歷史>

申利：鳩買

幾日冇見硬膠兄
睇來佢真係走左

避險CURR 有邊幾PAIR?

Long一張大Buy and hold贏緊4500點

有冇巴打有 snap
睇黎會有一輪升勢

最近有無咩關於 SNAP 既利好 NEWS ?

趺定啦咩但係

話下年可以同fb互相併存

Short 一張short and hold 都得

好似靜局返少少

今晚平SPY好倉，轉淡倉

順手試新野，收錢博跌，唔跌都係輸300

模擬1張long put?

唔駛俾錢有得put，仲有錢收

[url]斬首金正恩行動 傳在18日「新月之夜」 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

都係入唔到IB KEY
而家連激活果版都入唔到
SO 9 SAD

打俾support 啦
不過好似要講英文

唔洗講英文的

+852-2156-7907 直撥 08:00 - 17:00 (週一至週五) (Asia/Shanghai)
要提自己聽日放lunch打

轉咗新電話定重裝？

係要打去美國個邊搞

我上兩次轉電話都要

新開戶，申請都未完成，冇轉電話
佢話我個電話遺失D資料
要重新激活，但又唔SD短訊俾我
而家就連激活果版都去唔到，打完密碼，係咁話failed

TD有中文熱線，廣東話，普通話都得

用iPhone 入嘅問題? 我到宜家都係睇張卡號碼嚟Login

申請都未完成，邊有卡⋯⋯

諗諗下都唔一定要開IB
睇下其他先

IB有咁難申請咩 點解我果時好似無咁多野搞

你login fail 幾次會lock acc

有時佢server係好廢下，10分鐘後先send短訊

有冇馬撚

未完成就咪搞咁多野啦

我都覺得問題係佢未完成

今年題早收爐

大家重有貨就小心啲

你上左去ib辦公室簽文件未

科技股清倉

又假升

科技股表現mama

NVDA出手

好走

等過咗年先再睇最好

祝大家好運

印象中最煩都係要上佢寫字樓簽名

點解呀

我完全冇露過面都申請到... 同其他行冇咩分別

科技股幾好喎

港女被洗到冇朋友，其他國家大部分下跌，美國反而係天堂喎

係一上就放貨

每年聖誕節前都會take profit

不過今年真係早咗

我就放晒美股止賺

最好就過咗年先再睇

可能個陣太細個

咁快就夠數放假，難為啲跑緊數既巴打如我

上次已post過我買既股同個時既profit，放都係星期一開始

Me走埋MPF，剛反手小注買跌，就咁睇美股動力已失，唔跌都只會橫行。

其實我睇一路有大手買snap，估係咪又係馬雲入股

巴打點睇EM? 諗緊係咪short EM更抵玩

將一部分股轉咗MA，覺得MA跌過龍

NVDA好吸引，不過唔敢加貨住

等明顯support 先再入

減完手痕又入

Btw 我都有買snap
一輸一贏 仲有貨係手

呢度有無美國人?

咁都要俾我登入先可以繼續個申請丫大佬...

未...申請form都未填完...

下，你要上去簽完文件先active到個帳號
未完成申請之前係用唔到ib key(好似係

但佢要我用IB KEY登入喎

IB key好似都要用張卡先登記得

你入去Finish An Application睇下而家去到邊

青你搞乜嘢，你唔好1001仲問緊點開戶
自己週圍click下，睇清楚英文講乜，唔明就襯IB office hour打去問

預期你開戶之後，入錢、轉美金、買賣都繼續係咁

you re right~
問客服最實際, 開戶問題到此為止, 謝謝各位意見
thank you so much!

幾日冇上嚟，因為好 down 星期一 DT 破壞自己最重要嘅止蝕 rule，蝕到入肉，輸晒成個十一月嘅 profit 有突

星期二第一單 trade 心理受影響，又信心不足，掉轉太早止蝕，再輸三舊，不過之後慢慢恢復，追返啲最後只係輸舊幾。

尋晚心理上已經接受左現實，由頭嚟過，結果亦正常返:

輸嗰啲冇心機 cap 圖，就算有都唔想貼，希望大家明白。人都總係鍾意報喜不報憂...

以為自己學識左點 DT, 其實真係仲有排學...

嘩
買咩咁大注

細成交彈少少

NVDA. 本身已經入錯時機，跟住仲要唔服輸溝完再溝，結果冇錢再溝先認輸，一單 trade 輸 $3000+ 破壞晒所有最重要嘅 rules，抵自己死！不過又上寶貴一課 有時唔輸鑊甘真係學唔識(雖然輸完唔代表一定識)。

巴打
我全個倉都係 amzn & goog
輸緊profit時個心態果刻點調整好？

問自己
1年後你預期會升定跌？

我係 daytrader，唔同玩法。要問長揸嘅 value investor 巴打們。

訂一個止賺或止蝕位，到價就狠心走。
早前pypl 出現11月29個支陰燭，就已經走哂貨，覺得短期會轉勢

新手5月份先開始
仲未識SET止蝕條底線

正確心理應該要不斷 reflect, 所以紅日都貼出黎啦，如果唔係會調節唔到心理。加油。

巴打，DT我都係過來人，我明白你嘅感受

市場永遠都係俾你贏小小，再要你輸鑊金

所以而家我主力SPY中線+外幣+1/2隻炒下上落算

所有野都係機率問題，總唔可能單單都贏錢

要明白贏輸都正常，首要贏大過輸就好，次要係改善效率。有人性同感情係市場好蝕底，市場好殘忍，所以出場要變番人，入場後你就係厲鬼

另外放止蝕好緊要，你DT應該收市前出曬貨，如果唔係可能要買OTM 防開市爆升爆跌，美股最興哩種玩法

我絕少揸過夜，嗰日 hold 左幾個鍾已經犯左自己規條，輸晒機會成本。如果早啲止蝕果斷啲，已經可以放返資金出嚟 trade 其他股或反手 trade 追返啲。而家只可以當自己交左一堂好貴嘅學費

例如NVDA，我估見底會升，可能DT會直接入。我反而會唸幾樣野：

1/. 會彈幾快
2/. 目標
3/. 最大損失

由於做開中線同用期權做，上面頭2點易處理，第3點就好睇個人風險承受能力。我多數組合都有保險腳跟住，整多單911都唔怕，所以輸會有上限。呢點其實係spread嘅重點，但一向被忽略（一般坊間書講spread只著重強調profit有限，風險控制反而小提）

spread一封左頂,
成本就細好多
搏短期好抵玩
講真短短幾日至十幾日, 有幾何爆好多, 入到價去到盡已經好爽
就算唔入輸哂都咁心痛

我跟住你既推薦上youtube狂煲claytrading
你有無join chat room或者俾錢上堂？

Tech 股點定止蝕呢
其實好易

個人覺得咩支持位喺科技股黎講 冇咩用

但係有樣野好重要

一枝大陰觸我唔怕
第二日升返一半巳經收貨

但係升唔返仲要整多支

走人

30天線咋我

玩美股Daytrade果班人係咪朝早瞓覺，夜晚10點準時戰鬥 ？😂😂

有 sign up 過佢一個 course (trampoline trading)，不過唔係幾適合，因為係 for swing trading (揸幾日嗰隻)，冇 join chat room, 不過可能遲啲會，因為唔貴，中幾個 alert 已經喺返度。

記著佢個 style 嘅 risk，我已經完美示範入錯時機同唔止蝕可以有幾傷

我係自顧 L，瞓覺時間比較自由。

再過個零星期仲要搬去快兩個鐘嘅時區，即係半夜先開市，唔知點死...

Ib 啲cs寸到痴線
真係唔休做到咁嘅地部⋯⋯

details?

上次打去
幾好服務bo

冇串過，佢串你就屌返佢轉頭啦

講得好清楚正正常常喎

其實唔你衰乜
解決到問題未？

冇機會, 因為佢cut 我線...
呆左一兩秒先反應到, 下? cut線?

不過問題解決左.
算啦, 我人生係比較黑仔. 由得佢啦.
總之解決左

我通常會記錄名，玩野就屌咗先

不過ib未試過，可能我每次都係打去美國個邊

巴打你睇來都幾黑

台灣外資繼續出貨賣超

哩個係ppt 既咩版?

ptt

至於衰咩, 2個重點:
1. 安全問題唔好用中文答案, 因為答問題果陣, 系統唔俾你打中文既
2. 未開好戶口, 唔好搞個IB KEY

CS淨係話我錯pass word, 第二點係9估既, 因為之前有個巴打提過.

好啦, 今次真係分享完 (覺得自己阻住大家討論正經野.)

Stock 板

有睇開
都幾多人討論特别股同債
我個合集都係佢地些牙出嚟

仲有個 foreign inv 板，好多好野

ISIS原來已經玩完

[url]Russia Announces The Complete Destruction Of ISIS In Syria

開account都係正經野來

準備夾淡

科技股好似有一個反彈咁bo

又爆

點解我ib search唔到

need sub

諗到個新strategy
50% pfd 20%ig +10% T + 20% financial equity
用40% of coupon+div 去買 fang/700 option

巴打鐘意收息

但pfd同公司債邊個好d?

收息去FUND CALL OPTION
IG PFD > IG BOND> HY PFD> HY BOND

要幾多錢先做到

本小好難，哩個係本大玩法

我都轉咗策略，沽哂非核心組合，換做核心組合同現金

感覺宜家揸得愈多隻愈易奶嘢，啲現金用嚟買by bond，short/lp，或者買啲同核心組合相關性低嘅嘢嚟守

想收息巴打有冇興趣

例如有100萬港幣，一年當收5%息。5萬40%係2萬，fang,700嘅option唔夠錢買。一千萬港幣up吧

我就唸住25% 823
25% brk b
25% qq
25% 其他tech

依家等緊tech 大特價

開otm 啦

睇完話ib 會扣稅之後要叫佢退返

富途同8 securities 都係會收30%？

遲下答你
8仔開緊因為唔洗佣會用嚟做實驗用

實踐是追求真理的唯一標準

係

開左個户口玩左幾日

好綠

調番轉行

其實係當學習技術分析

牛牛係咪死左 d股唔郁

應該係

me too lol

AAStock都一樣

時間停止

電腦大!爆!炸!

好悶 無咩股抵買

有冇人知做乜事停咗？

tech

google finance都無update

咩事 好驚

係咪IS最後聖戰啊？

今年第二次出事

Cnbc仲有update

自選股停左

轉左用Yahoo finance

早幾日入佐AMD之後無郁過咁制

銀行股又冇乜力

夠膽入AMD

SAGE火箭升空

藥效試驗成功即升70%+

琴日沽左c

NVDA

重貨AAPL

BA冇貨

ALGN gogogo

aapl就好似5號仔咁慢牛慢到呢

感覺上個市又正常番

早幾日入返啲

冇後悔追左波音 走勢強勁

但時間停止

225走左
悔不當初

幾錢入先

撈左ADI同MCHP

追FB定ISRG好呢

RTN, LMT, BA 呢的仲keep唔keep好
依家好似有訂單都唔識郁

FB 又一去無回頭

bitcoin出左期貨俾d人撚高個價

BA rs向下
定我睇錯

訓醒竟然大升 咁凍真係唔想睇市

幾日由1蚊升到2萬 痴撚線

FB仲高過科技股出事之前

貨已加

無法定價嘅嘢，咁多人不問價in

賣tech追銀行嘅巴打真係左一巴右一巴

打錯字, 改番先

我用最簡單諗法
tech 跌銀行股升
咁見tech跌停咪set個近既止賺今銀行
中左用d錢又入左qqq
希望簡化個組合20%股係vti qqq 80%收息工具就可以唔睇市

我銀行、tech都有啲，長hold唔理
係想tech快啲升返，多返錢裝修

尋晚出左街，miss 左開市頭一個鍾嘅黃金時段，之後個市都好悶好慢，trade 左個零兩個鍾好眼瞓，成績一般:

同好息巴一樣，啲舊經濟同低增長股一定唔會高追。至於高增長嘅要睇情況，例如Amazon aws開始有盈利同facebook手機廣告爆炸性增長嘅時候冇高追嘅話，宜家有排插大脾

利申：Foundemental撚，選股>資產配置>捕捉時機

前日LONG 左3張TENCENT CALL

組番個連登投資研究部啦，咩人材都有

搞到去Nasdaq上市

Nv 終於出新display card

外資繼續賣

安倍開口炮減企業稅

Trump Trump 承認耶路撒冷係以色列首都，其實我都驚驚地呢單嘢

香港高盛

失業巴打

定係香港大摩

講邊隻燈邊隻

厚黑學補鍋法
自己參透下

你唔嬲我嗱

大師

其實冇用，成個日本暫未睇到有咩希望。

日本靠吸收同改良人地文化起家，遠嘅派遣唐使吸支那文化，近嘅明治維新吸歐洲文化，二戰後吸收美國文化。而家似乎冇野被佢吸開始停滯

納dee好強

前日減左d V 同BABA之後就轉勢

黑仔

幾時都話牛市坐定定

甘美股差唔多滿倉

真係好難，
坐定定又驚繼續插。

我覺得係安倍之前差得太離譜，安倍上任後好番啲，有back to normal效果

巴打條形容好生動，我覺得日本財金方面抄足美國

下一波會唔會係去外星取經，如果有外星人嘅話

其實之前都有巴打提過會跌，我個系統都係同一個結論，就算唔跌都唔會有大進展

利伸：有小注SPY淡倉做試探性攻擊

黎緊重點係水緊，請密切留意息差走勢

前幾日賣野做switching 股票得番 hsbc mfc sbux xlk同2800 其他都係收息用 之後入左3張400strike tencent call 牛市最多做轉倉 唔賣股

息差接近0就走大半

美股大半個倉都係tech股 同少少pfd
港股個邊得700牛仔同reit收息

懶醒追左金融, 而家柒哂

安倍做得長起碼唔會推政策未到一半就換人，現在叫有小小小小通漲。希望玩到奧運都仲係有小小通脹
睇d記錄片佢d窮人

日本準備停qe

佢應該開投資移民局人入去炒樓仲要set到高一高水d強國人

成個日本基本上係日爆後停左，20幾年個政府都不作為，改黎改去都冇觸及既得利益者。似乎要一件大鑊野一野起曬班舊人先有可能改革

食品價格廿年如一日
而家搏佢通帳 有利零售食物股

全世界一齊水，我覺得驚個市同債爆好過驚BTC爆

都講過

叫人小心因爲題早take profit

啲人放咗啲股又屌人咗佢發達，真係衰撚過仆街

你咪hold撚到2046，又乜好討論

其實你睇返GDP per capita其實日本好勁，當然冇可能吊打美國

有新野唔貴就買小小

all in 丸龜

遲幾日跌又係機會買強勢股

個名叫連燈

屌ok喎

投資評CPU 最差AA cup 最高E
太大我麻麻地

小心啲絲打整個#metoo你嘆吓

叫webull
睇落ok 可以玩下
係強國野唔好屌咁細力

我入左zensho蟹緊

又開始可以鳩叫gogogo

納Dee又領返軍

納Dee又領返軍
Amd都上返十蚊

最近幾日好靜

代表咩

美股冇人玩了
上次大趺就D人走哂

跌極都合理過港女

係攞，少咗好多人，開市時間得幾丁友

收市有時得一兩條友....

悶聲發大財

開市睇到收市

等緊佢返轉頭 :(
港股跌完仲未升番

港女今日回光反照

港股大戶玩哂

少人有時都係一件好事

港股淨係得銀行公用
美股一半資產配置用
另一半科技

好在 MTUM 有科技股帶頭

XLI近月成交異動

其實咪又係睇上證

剛剛入左美光科技既call
PayPal
現在有PayPal call
MU call
遲d入錢再買Mu call

多人又比人屌新手...

MU 睇落好似tech 股入面比較正路
跌又跌得小，升又升得多啲 其他好似仲好唔穩定

前排先高位趺左差不多成20%
係呢排先彈返10%

你sure跌又跌得少?

硬膠巴有咩原因買呢兩隻call?
睇圖佢地又唔係第1階段bo

比起同類型，比起其他之前都升得多既tech股
我目測 無深究

仲有好多tech股日線圖仲未升穿返30天線，希望俾多少少力企穏

一多人就調整

支持實盤分享

大家都傾向覺得行單邊，要提防吓古惑的槍 之前已經ko咗一批老散

有冇人港股有被玩玩700
我試緊用adr 慳返小小交易成本

納冇力

特價左兩日之後又返原位

幻覺

之前市旺個個都出聲
市有少少回吐就無咩聲氣
似乎都可以當係指標

人性

有無人有買納dee啲倍升股
有無方法捉

同路

尋晚差啲又出事，玩隻 IPO 股 DNLI 贏左一單之後多手又再入，結果坐座個幾鍾頭艇先走到

TRVG 又係，撈底等佢彈撈左幾嘢都唔彈，而且隻嘢郁得好慢，見隻嘢點都應該會升返去我個平均價，所以臨瞓 set 左幾個 limit orders 等佢上返去自動走咁啲。瞓醒見到走剩 200 股，星期一先再處理:

琴晚唔止賺結果倒輪

早幾日買錯options 輸得媽媽聲 所以唔敢上黎

睇圖表mu 好似玩唔過wo 點解call 佢地

等解畫

有冇人知fizz咩事
跌10%

我覺得好似係整固，正常地回一回到50天線，
但paypal個走勢好似差左

下行動力減弱，博反彈

咩option?

有冇人用開雪球記帳
呢排好似壞咗

Ticker 又冇美股

你係做collar wo

Exactly 跌幅收窄 50天線有支持
不過睇來都係要捱價

玩美股唔會再睇個股新聞
浪費時間

Agger

買完, logout

通常都係睇下圖表就算

通常睇下出咗息,用ticker記錄，然後再logout

Collar牛誇，好處係上下限個otm差價小，到期冇value唔駛平倉

何解?

係個市場價格變動，製造news！唔係news引發價格變動

我會睇新聞，研究公司基本面

圖表睇一睇就算，唔會跟圖表做買賣決定

圖表反映買者賣者角力結果
當要賣貨嘅人都賣左貨，就反映左圖表上
公司喺呢個時候有利好消息就啱時機爆上
例子
TSLA公布semi 嗰期

我自己都buy呢個講法
亦根據"多空"既作者講, 圖表巳經反映晒一切(我覺得美股/交易高係識用)
根本有好多INSIDER知道個消息巳有所行動, 同埋消息如何解讀唔係一眾散戶決定, 所以我而家都係用圖表去選股

不過美光科技上星期既周線bar係一個沽出signal
成交量2年最大，單周跌二成

我會圖表，加少少基本分析（睇下有沒sales growth,EPA growth ),版塊走勢

這個策略不錯

可以lp平d，sc貴d，賺左個部分貼commission同long stock個息差

圖表已可個人認為，因為所有已知嘅野都係圖入面表達左。

基本分析個人認為其實等於鉋馬經

我而家都係做輸100-200走，博就博500

有冇美股記帪app/網站推薦?

My Stocks Portfolio, by Peeksoft

Excel

MU圖

PYPL圖

Stock Master: realtime stocks by Astontek Inc

試左, 好似冇得記賣出

今日大半日整記帪,
EXCEL睇到全倉賺蝕, 但續隻睇就仲研究緊點整

Ticker

THIS ONE VERY GOOD
好複雜, 要適應下.

入左4條transaction, -98.81% 嚇親

ticker好似不支援美股..

兩隻都唔太靚
驚唔驚係疑似第3階段買風險高?

外國app store版可以入

唉…記嚟做乜唔想自己唔開心

IB個report幾清楚 唔需要另外mark數
係個app廢廢地

未開到IB 戶口, 係月結單咁形式?

唔記點知賺(幾多)定蝕(幾多)

每一日都有statement
可以睇到ytd, qtd , 一開戶到而家嘅performance

哇, 咁果70蚊月費真係抵俾喎

幾隻科技股

係咁易trade 下都唔洗比月費 所以係勁抵

好多時一日就過左

純圖表分析黎睇真係極危險 我覺得關鍵位會係財報
如果係衣家買我會買straggle

exact7ly
兩隻股票之前既財報都唔差架

好撚驚

MU今個月19／12出業績，不過strangle個d 好犯本，同埋IV curve 會變成flown，低機會賺到錢

u are right
所以我無買 我印象中mu 好似近年財報唔係幾好 ?

應該咁講，最近佢個盈利同營業額增長幾強勁，可能係成個行業都轉左勢，

Credit spreads 避iv flown lo

個位巴打應該係想博大波幅，行單邊，所以sell premium策略應該唔岩用wo

btw,原來BTC已經15000美元
如果根can slim本書既圖表分析，BTC好似係climax run

2000科網股泡沬，大家可以當係reference

係富途玩兩個月, 佣金都700幾HKD

今晚係SCTR summary mark左堆ETF
聽日詳細研究

星期一去旅行, 都未plan

巴打trade得多?

我buy and hold 一個月應該冇25次

我三個月同你差不多

入ibkr做生活對沖

入埋CBOE

Cboe 好強勢，但找不到買點

想學美股option有無blogger/書推介

我覺得e個幾好，不過佢最終目的都係想sell佢個課程
仲有options alpha

唔係好同意下下都叫人sell premium (short options)

thanks胸巴

美股新手

入左d ETF

pypl之前都好強勢

Khan academy

11/27個星期d卷商股的確升得多，剛剛個禮拜就無咁勁。

第一本好似好深奧咁
btw thanks 妙法巴

Thanks 魔法使巴

有沒人有研究cyptrocurrency,
我最近對IOTA幾有興趣

有沒人有研究

有得買

期貨？

想put

今晚開市時間開嚟睇睇先。日日過山車不是夢

IB好似唔俾開淡倉

應該比沽呀

no

and initial margin 50%

新聞話唔俾開淡，我都覺得奇，期貨要一買一賣先成局，點解可以唔俾做淡？

高margin可以理解，但點解唔俾沽？

新聞D人唔識咋?
我唔short d人點long

話咁快

有冇原文Quote嚟睇吓

我想問如果day trade 期貨，大家通常預幾多錢
Initial margin *6倍 炒一張 夠不夠安全？

我以前炒細期預1.5-2張就算

IB創辦人好耐之前已經反對開btc期貨

暫時睇到升跌超過10%，會停2分鐘交易。20%會停5分鐘交易

TSLA要自己開發AI晶片，又用AMD啲棄子

唔係用nvda 架咩

I see
但day trade就話，如果想坐過一日/二日到，你點睇？

根據 CNBC 報導，比特幣期貨將於週日開始在 CBOE 交易所進行交易，一週後，CME 交易所亦將開始交易。各家經紀商正嚴陣以待。

經紀商 Interactive Brokers 創辦人畢特菲 (Tom Peterffy) 週四在 CNBC 電視台說，他所擔憂的是，這項加密貨幣可能持續上漲至 10 萬美元，甚至更高，最後却化為烏有。而且在過程中，可能會拖垮小型經紀商。

單單本週，比特幣價格便由 12000 美元飆漲到了 19000 美元，而後又回檔跌破 16000 美元。期貨交易將能讓比特幣進一步合法化，但同時也有著名人士警告，一項危險的泡沫正在形成。

「較小型經紀商將會破產，」畢特菲週四警告說，他並表示這將讓結算所受到衝擊。

畢特菲以往便曾對比特幣的危險性發出警告，但週一開始，他的經紀公司仍允許交易員接觸這項期貨產品，保證金高達 50%。交易員只能買進多頭部位 (目標可能 10 萬美元)，每口合約手續費 5 美元，不能買進空頭部位，即不能賭下跌走勢。畢特菲說，手續費偏高 -- 通常該經紀商的手續費為每口合約 25 至 80 美分 -- 是因為公司承受的風險偏高。

「我非常好奇，這比特幣太奇怪了，」畢特菲告訴 CNBC 說，他並表示自己沒有持有任何比特幣。

期貨業者說，他們擔憂比特幣期貨產品推出的太快了。期貨協會週三送交一封信件予商品期貨交易委員會 (CFTC)，表示對數位貨幣的波動性，及一旦期貨交易開始，結算所承受的風險，感到擔憂。

睇完大約明白佢諗法

原文

Traders will be able to take long positions only, at $5 a contract, and won't be able to take a short position, or a bet on a decline.

=> 只可以long call? 今晚開嚟睇吓係咪

其實佢驚一野夾爆，個客冇錢找數定點？理論上電腦會自動斬倉

鳩估係想保護間行同d客
無謂因小小佣金殺雞取卵
run左一排個場夠多人玩先推都未遲

斬倉都要有盤先斬到，間行驚好似瑞朗爆個下咁玩死自己

理論上係可以整到CME爆廠
果時係陷球摌

其實可以long put，因為咁就唔使孖展
但二月先開....

爆炸

同意，紅字！
其實係怕流通性不足，一斬全世界一齊斬，如果個客搵唔到數，就要公司賠，而且一跌穿左個liquid asset 就會俾SFC追殺

正解
一個black swan 搞撚掂啲broker
本來bitcoin 都係自己一個泡沫
咁玩法systemic risk 大增

當broker 自己比人margin call
就會連埋入面啲equity 一齊

無ib無得玩

預2張就OK

其實睇你個期貨波幅幾大到
HSI期指就大約1個月最多1500點
所以我day trade預2張咩都夠

做乜宜家唔玩既

港股好難玩
成日俾大戶撚

唔俾用孖展炒

今個月月頭跌2千點已經撚走左

係個市場深度唔夠，唔比用孖展最多只會風險細d

留意GLD同SLV，快有買入機會

撚走唔等於係輸2千點呀fa

SLV好似入得

小試牛刀，UGAZ

等多陣，入USLV

做咩轉做commodity?

呢度唔係咩都玩既咩 bitcoin

因為好少聽妙法巴講commodity

原理其實一樣，股票唔係成日有機會，其他時間可以搵其他野攝下。

主力係SPY+QQQ，邊線靠forex+btc+其他野炒下

買入ISRG

GBTC

冇喺上星期特價時段入貨

話咁快又就黎踏足美股一年
過多幾個月先再總結一年回報

snap 應該黎緊有搞作....
慢升左好多日

今日頭半個鐘已經 +$2xx，可惜之後慢左落嚟，不過已經好滿意。中間有段時間同時中左兩個 limit orders，要同時 manage 兩單 trades，有啲呢 hea，不過總算安全過渡:

巴打好有毅力！差不多每個交易日都有post出

玩多一兩日就要停一段時間咯，因為要越洋搬屋... 大家唔洗擔心我係因為輸錢唔出 post

入左VCSH，SHORT TERM RATE 就快同 10年RATE 睇齊 但經濟又唔係話過熱

邊到搬去邊呀@@
移民？

係呀。搬去比香港快兩個鐘嘅時區 ，到時半夜先開市

澳洲？

脫離香港地獄

移左澳洲，可能股息稅唔需要30%（但對DT的阿邊個巴打冇影響），但美股capital gain 會唔會計入澳洲政府的徵稅範圍？

頭幾年只係臨居身份未洗擔心稅項問題，因為只係本土收入要抽稅。之後攞到永居就要問清楚點計法...

巴打技術移民定投資移民？

投資

對澳洲鬼印象好差

每個地方都有好有唔好，我哋對某鄰國人印象更差

咁有錢應該香港仲好

投資好似係五千萬？邊個city？

9.3入左

有啲嘢錢買唔到

唔洗。最低百五萬澳紙。邊個 city 唔講喇，留返少少私隱 不過唔係去一線城市，因為太貴太多人。

靠day trade揾食？定已經上左岸

有排都未上岸，不過第一桶金唔係靠 DT，係啲比較另類嘅投資，以前提過 股票我只係新手，今年三月先開始玩。

大戶

大乜鬼，隔離 700 啲巴打玩動物仲大過我 DT 個本！

小米會係美國上市，另一個股王

唔喺香港

巴打
走左就唔好返來啦

除咗變咗異鄉人，我諗離開點都好過留低嘅，祝巴打前程似錦

TSLA近嚟好勁，琴日做破咗之前個頂位，可惜之前已經換咗其他嘢

巴打你落左戶後要多d返黎連登探下我地啊

好想生仔，但前題係想移民
希望抽中綠咭

位位巴打都有路走

我呢行又冇得技術移民

邊到位位
下年抽綠咭啦...
香港真係地獄黎，地獄係因為好多人覺得正常

高追同撈嗰注終於打和

tsla 之前跌破哂d 線 真係都唔敢hold

一係移民一係群中資搵錢再移民
利申:後者

呢到既巴打唔係ibanker 就腰纏萬貫

我係呢度少有的窮撚

X2

揾我？

好多隱藏大戶

白宮計劃明年1月推出1萬億美元基礎設施重建計劃

特朗普的顧問正在對這項計劃進行最後修改，按照計劃，聯邦政府將直接投入至少2,000億美元預算，並相應撬動地方政府和私營領域投資者投入數千億美元，用於公路、鐵路、水務和公用事業升級。

美國白宮準備在明年1月份推出一項姍姍來遲的基礎設施重建計劃，美國總統特朗普(Donald Trump)的顧問們認為，選民們希望政府拿出一個1萬億美元的道路及橋梁建設計劃，儘管一些議員表示反對。

特朗普的顧問正在對這項計劃進行最後修改，按照計劃，聯邦政府將直接投入至少2,000億美元預算，並相應撬動地方政府和私營領域投資者投入數千億美元，用於公路、鐵路、水務和公用事業升級。聯邦政府投入的資金擬通過削減其他聯邦預算來拉平。

白宮官員幾個月來一直表示，一旦國會批準了稅改方案，他們將把精力轉向基礎設施。過去幾個月美國共和黨及其商業盟友一直在主攻稅改。共和黨人士最近暗示，稅改之後他們將關注美國福利體系改革，並準備在明年重提廢除平價醫療法案(Affordable Care Act)。

在選舉年推進重大立法會更加困難，但特朗普的政治顧問們相信公眾會支持他們。但華盛頓普遍懷疑，在稅改可能導致財政赤字擴大1萬億美元以上的情況下，國會是否會緊跟著批準一項大型支出計劃。

《華爾街日報》中文網

其實佢係咪行緊擴張cycle？美金債條數咁大，美金會變唔值錢，原材料會升好似70年代咁？

回到高通漲，追加息的劇本？

股市GOGOGO

所有資產的價格都會大跌

高通漲唔是所有資產都升

理論上係抗衡返加息影響
縮表就是旦啦大部份錢根本泊左係fed reserve 冇出過黎
睇treasury 10 yr 就知，冇影響
Fiscal 同monetary 行相反方向減低加息影響
美金又有得藉住稅改升值
實際稅改啲錢回流magnitude 真係冇人知

前排早講左

上星期入咗CAT

係啊，先升，再加息加到爆跌

而家咩情況

高通漲係咪買金？？

1萬億美元基礎設施重建計劃

重提廢除平價醫療法案

係咪應該入定material 股

Aug買左
除左CAT, 仲有冇心水
CSX都突破左橫行

中國水泥

x3

135 入左CAT

same

fcx 好似都可以留意下

x4

BA又發癲

270走左

仲諗住等調完再入過, 點知今朝起身先見到半日就上番去, 依家仲爆埋

慘

重貨

tsla是否復活了

有冇人有JNJ?

好彩走得快

3M好消息出貨?

小注玩玩

追唔追cat好
又唔係太想hold貨過年

好慘

信徒得到救贖

Mu個走勢真係......

唔玩港股了轉玩美股
有咩終極收息股似匯豐咁
穩定派息又唔會大上大落
eg騰訊=大波幅我頂唔緊了
匯豐一年上落十蚊我ok

美股唔玩收息，玩升幅

美股收息打七折喎 778 1881

GUN

mortgage REIT 啱唔啱?
未打折都多過10厘
但風險自己衡量
加息既話，有機會向下
但過去加息幾次，股價都硬淨

係, 想收息去返港股好啲
騰訊咁痴線，因為中国淨係得一個騰訊，個個追住買，炒到爆為止
美股好多優質公司，好多係慢牛格，你hold住唔會點驚，當然有調整係健康嘅

想收息買香港 新加坡reit最好

利申手持823 435 808

本身有少少煤氣領匯
但好怕港股了e家 屌唔撚住

ok咁再諗諗唔該晒

咁激 睇下先

個人感覺，點解港股跟納指多過道指？

收息玩債同優先股la

港股好仆街，上證同美股是但一邊跌都跟跌，跌幅仲要多過人

今晚又反轉行，不過V, MA, PYPL, SQ當咗金融股
TSLA當咗工業股

好想入番

騰指/台指跟半導體指數，半導體跟NQ

哩個真係唸唔明，要睇多幾日

有無巴打係用富途買優先股？ 收息有無比佢亂扣30%脫？

mu 睇圖好明顯買唔過

今日 trade RIOT 好似玩過山車，贏一單細嘅之後連輸兩單金嘅，加埋 -$5xx！好彩之後追返倒賺，不過真係太驚險

埋單算係咁：

最近3年圖
有興趣可以自己再硏究下

上一轉低位已經買左agnc, 仲有其他高息好似NRZ睇唔到位入

等星期四加埋息先入

有貨 但同意，美光好似沒力上返50天線

半導體反彈力冇paypal,square那些勁度

MU俾佢落返$35附近再入過
我次次都係咁搵食

同埋個跌勢應該就唔止幾日
我覺得起碼接近一個月

啲錢離開哂semi conductor 同network hardware
雖然最強勢既都仲係強勢
但都距離高位10%了

今轉YEN差唔多，已反手

各位點睇BOTZ同LIT?

想一路慢慢儲

agnc果d咁高息既痴線 打7折都勁高 每月派仲要

重倉paypal

其實唔駛怕，暫時都係上落姐，你又買左otm leaps?

黎緊成年都加息 應該會跌下 到時再入就差唔多

仲係好強勢，冇野好驚

据外媒，共和党候选人摩尔拒绝承认在阿拉巴马州联邦参议员补选中失败，希望能发起重新计票；
报道称，根据最新的开票结果，民主党候选人琼斯的支持率比他多了2%，远高于重新计票要求的0.5%

原來係哩個阿叔，唔怪得侵侵個黨會輸

嚟緊睇吓聯儲局聲明點，隨時反轉再反轉

做乜又post 波圖

心情欠佳

AGNC每年減派息都幾得人驚下
應該買NLY試下
最緊要係開個富途先。。收息唔洗錢痴線

日日索

又升

個個都係等三點姐

SLV call

唔得啦我要入cat

PYPL

係富途到買隻市政債基金會唔會收30%稅呢

番dull NVDA

Nasdaq仲未破頂，6914仲未升穿

DOW 個slope 越來越斜

Naspers considers 'structural options' to reduce Tencent value gap
整返個極價外put?

Option有無得set stop limit盤

ba同cat

代替FAANG，整個新代號

今晚有BA PYPL CAT 三頭馬車
個倉創咗玩美股以來(今年7月)，第二高單日升幅

買佐robo咁耐佢跌佐咁耐
個市升佢都唔郁

啲半導體捱多陣應該ok (以日計)

分散資金去其他股，robo就會hold得開心啲
等MACD dull底啦

有買其他股 其他全部都正數點報

nly 我見好多文章唱淡 而且加息對呢類股一定係負面 可以睇定d

等加息周期行多彈陣睇下市場反應再買呢啲好似好啲

有呀，乜都有啲

加三次息冇surprise
繼續gogogo

唔知今晚個市會點

尋晚一單 -$210 攪到追得好辛苦先變返綠，叫做唔洗輸:

我有個低b問題
假設我本身第一日做緊naked long call
見股票走勢不似預期
第二日買番個otm short call
咁樣點算變左係call spread?

坐定定有錢剩

算，但冇咩意思。其實你唸住short番之後想點先？ 如冇唸法平倉投降再唸過好d

勁

外匯尋日早上已反映

有collar都重傷

講科技股既概念, 學到野

係
冇大變動
冇surprise
繼續gogogo
之後係睇歐豬同日本搞乜
Keep 住弱美元係好事
股繼續升

NVda

應該試多次support 就上卦

PayPal

按之前嘅猜測，美金同美股同向，多隻外幣已跌到阻力位（YEN同CHF昨天已彈），今日見到MXN同EUR已經準備上，有關淡倉食糊平倉反手買上。GBP維持弱勢推測，ZAR買跌又唔跌，走勢不明已止蝕。AUD反彈幾急，再追都冇咩把握，觀察下先。

金要等多陣，銀已率先反彈，天然氣上次幾乎中伏，又再向下行，要等多陣。油走勢要再觀察下先。

反而SPY要唸唸，係走貨定將下周collar距離收窄，

胸奴巴打係咪跟緊動能投資法買股 ?

沒，不過我有睇本書
幾有用

有冇人借tax loan 買pff

想short nzd.usd, 點睇？

係幾有用

adbe又爆上🤤

可惜冇貨

走勢未明唔好做住

琴日夜晚已經入左少少eur，
感覺明年非美元貨幣同商品應該會繼續上

GS尋日先出左REPORT唱好COMMODITY

呢排落手邊隻股都無好下場

如果推測正確嘅話，美股會散

幾時

清左BA同CAT Dow感覺好高

baba又插

BABA 一野轟左落去

BABA 有無咁垃圾

好似好耐冇調過...

係咪跟上證

話左收爐又入左啲短炒
彈左啲走人了

呢度靜左好多
係咪個市又準備升了

COMMODITY有咩股推介？

Tqqq 爬下爬下 又接近140

自從半導體大跌後一直持有疑心

主要要轉既嘢已經做咗，渣啲大路嘢已經好唔錯

年尾唔太進取

過左12月先，我現在都坐穩就算，唔搞咁多野

利申：MU, PYPL Leaps Call
MU 12月19出業績

點睇CIM

好悶 d股升晒上去冇野好買

Cat

DIS? 應該有一段（相信係）

Sinking rule

咩意思

早排買左少少

CSX

Golden Sinking Rule, GSR
某股票開始多高登仔提及就...

bc都好快

BABA 170.0 放晒。
半年黎BABA賺嘅最後打和。

仲要又係放完彈返上去少少。

前例 AMD TSLA BABA NVDA

不要再説了

邊個搭沉我CAT隻船

前日走哂

賺左d 錢等機會買返qqq 算

Nvda 受害者

TSLA 304 撈左
依家準備搵位走

我覺得跌返去304嘅機會好細下，除非你有其他好路數

冇嘅，當呢度嘅巴打好亢奮咁入某一隻股，我諗全世界嘅散仔都入緊

btw 本多終勝只apply 優質股

我係覺得$302-$305已經係短線最低位然後會開始反彈
彈幾多唔知，總之起碼會食到一浸升浪先

300-340大法

尋晚入左一注短炒

想跌咁款

咁我想大家燈下 好多靚股升太多入唔到

以下純屬猜測：

恆指/國指短期會橫行或向上，大概到1月中/過年前就要小心。

琴晚話有部分共和黨人反對宜家個税改，又再調轉行一次，今晚唔知點呢？

自從港股輸到pk 之後就無再掂了

港股倉得700，一味靠坐

最近開始睇緊平保，發覺佢搞到個平安科技出嚟都幾勁，有冇巴打有跟平保？

WFC \ /

今日 quadruple witching
股市似會走單邊

夾？

Premarket 正數

USLV
妙法巴

Ipgp 好似ok 喎

CSX CEO 請病假冧7%
利伸冇貨

AGNC

小注試追沽

痴撚線

利申 有貨

點解請病假會大插

BABA/NVDA/MU 真係

借機出貨

ORCL插6%

棄TSLA撈 NVDA

GSR既都有齊

Nvda 痴左線 佢再跌我夠膽撈，有種就跌

VTI又升
今個月入左貨了, 慢慢升唔緊要

琴日隊既今日又變番升

希望係試多次support就gogogo

Nvda 真係好弱

利申冇貨
轉左去其他了

BABA大家點睇? head and shoulder?

今次四巫日好平靜

今晚各位巴打好給力，上番190

買左張幾蚊既option 博下佢下星期反彈
睇圖表未跌破三十週線

nvda 真係坐到出年

納DEE衝緊新高

三大指數創新高

納指成1%

Harrison, who has engineered turnarounds at three different railroads, was hired in March after activist investors pressured CSX for changes. But questions have emerged about his health. In May The Wall Street Journal reported that Harrison often works from home and occasionally uses oxygen because of an undisclosed health issue. Harrison then told the newspaper that doctors had cleared him to work.

諗起買股票好多時係買老細

發一發功果然就爆升

In 連燈 we trust

Nvda molamola

應該係有巴打止左蝕，所以升

我都係，做野第三年先到入息中位數

Btw，我旅行完返泥啦

新手 你地用緊咩途徑買美股？

頭post睇左先啦新手

Tqqq 又破頂
Gogogo

新手指數回升

咁快

啱啱回升

前排洗倉就冇人問
thats why 老散永遠輸錢...
升到癲先追, 特價又唔撚買

所以師奶先贏到錢，特價先大手入

SPY+QQQ先係王道

冇市嘅日子個人好虛

有排升

差啲以為自己出post

我都想放返嘅fb googl aapl 換入qqq
Free 返啲資金買其他嘢，三隻比較慢

點解頭post 冇寫用8仔都買到美股？係咪有暗病？
另外想問下 黎緊星期二如果過左稅改有冇人咩板塊要追？
利申：港女老美都用緊佢 都算ok

估個股難，估市相對易d。

今年扑中兩隻升左好多幾倍
但係其他
都係tqqq 算

近排先再送返股
7月開戶口時都無。

不一定既，我都係上星期反彈先追

⼂

8仔沒得玩期權，所以沒加入去，如果巴打你有100股aapl，你可以short cover call(一張call),收premium賺錢ma

i see 巴打係睇淡科技板塊定剩係apple？ 如果冇期權 係銀行 消費板塊揀隻點睇？

我都係開左先知有得送aieq 2股

睇好PayPal ,MU

最近有睇THO
汽車股來 （做休間車）
個盈利好勁

富途apps?
美股串流係咪都係10萬？

Adbe 做到個靚base 又入得

不用

去完圖書館睇左關於option既書,
我覺得睇書次序應該係咁
1.智取期權
呢本可以當教科書咁睇,介紹咩係期權,有咩基本策略,咩係geeks,geeks同期權價格有d咩關係.不過本書有d長氣 唔知係原作者艾歷里定係審訂者錢志健既問題

2.地踎發行商
呢本主要教人點解期權好過牛熊窩輪,同埋用咩心態買賣期權.
本野主要講short side

3.期權投機客 獲利手帳
講恆生期指期貨同 股票期權實戰攻略 ,主要講 long side.
要有基本期權底,新手適用

4.期權投機客 VIX
講VIX呢個derivative of derivative有乜咁特別,點樣利用佢既特點(mean regression) 黎實戰
中階適用

5.期權投機客 市場中性操盤攻略
講arbitary, 冇詳細睇
高階適用

其他: 期靈王
故事書,講jesse livermore上左個大學生身,教佢點炒期權,入邊有沈明燈出場

有心學trading option唔好睇咁多香港個d書 個d係比初哥或者師奶睇
我會推薦

本地期權書著重講short side，因為要迎合本地人嘅口味（貪小便宜，sp包裝到每月收息，穩定現金流），會學壞手。

台灣翻譯書，雖然又長又悶，但係作為學習基本工係必要嘅讀物。期權易學難精，書只講原理，實際運用要自己唸。例如馬安long，如果單純用書例子套落市場肯定輸到pk

options 真係好難玩
so far 我d long call or put 都輸多贏少
反而係short put 賺到d

Option只係俾你表達市場觀點嘅工具，如果你嘅觀點係錯嘅就點都會輸。

唔怪得連啲新手Talk都係叫人買sp

好多連options greek都唔知係咩，就trade options

我都係short put賺到小小。
之前開左long call,點知撞正科技洗倉

[url]徹底退出中國？ 傳李嘉誠全家早已入籍加拿大 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
要小心

重點

睇錯方向咩工具都會輸

Sp win只係因為未經歷過大跌市，iv抽高係好得人驚。你應該未睇過下面篇野

《降級風暴》
港股本周瘋狂過山車，除外圍因素使然，證券行為求毋須承擔客戶違約風險，瘋狂加期權及期指按金，加幅最多達8倍，更警告客戶如未能及時入錢，隨時會被斬倉。據了解，有客戶昨日不願入數，結果甫開市被斬倉，加劇市場恐慌情緒。昨日期指成交23.5萬張創新高，連同期權共錄得119萬張，創歷史新高，成交瘋狂，背後是散戶「被迫」斬倉造成。

本報昨接獲黃先生來電投訴，指在耀才證券沽出10手滙控（005）股票認沽期權，總額約30萬元。原本只須付一成孖展按金3萬元，殊不知午後已接獲該行經紀來電，要求將按金提高至15萬元，即總額五成，更指令要即日入數。

證監：非監管範圍

黃先生及後再接來電，要求其戶口明日開市前必須有90%以上的現金，即要27萬元，更警告其倉位隨時會被斬倉。黃先生拒絕入數，並致電證監會投訴，但證監會回覆證券公司可自由調高或調低金額，事件不涉及其監管範圍，無法跟進。黃先生坦言：「如果要俾九成按金，我使鬼做option（期權），我炒股算吧，大拿拿幾十萬，邊可以即時抬俾佢，即係逼我斬倉或者冚倉。」

耀才輝立按金加至50%

除了期權外，昨日部份券行亦私自提高期指基本按金水平至10萬元，較港交所（388）規定的高44%，昨晚港交所亦調高期指及H指等按金水平，即月期指每張86750元，加幅25%。
據了解，好像黃先生的個案並非冰山一角，包括耀才、輝立等活躍期權證券行，近日已要求期權客提高按金水平至五成水平，否則該行有權斬倉。昨日1500多隻上市股份中，多達663隻創52周新低，不少客戶昨早被迫「斬倉」，加速大市跌勢，民企股超大現代（682）一度狂瀉近4成。
另外，恒大地產（3333）昨亦見疑似斬倉場面，開市15分鐘已見全日低位4.39元，急插14.4%。保利協鑫（3800）亦是斬倉熱門股，股價昨曾大跌13%。

「不停補倉 倒不如斬倉」

另外，日前遭大幅調高期貨合約按金的國壽（2628）、港交所及和黃（013）亦齊齊急瀉，其中國壽挫8.2%，收報21.2元，跌至逾兩年低位。
期貨業人士表示，昨日已聽聞有行家大幅提升期權及期指客戶的孖展按金，部份的升幅更高達70至80%，相信有不少客戶會因此被斬倉。港交所發言人表示，昨繼續有就期貨及期權的合約交易向個別經紀追收孖展，但客戶補倉至今並無問題。
另一經紀表示，「近日市況異常反覆，期指孖展客分分鐘開市時補咗倉，午市前又要再補，確有經紀勸客戶斬倉了事，免得越補越蝕。」對於期指成交合約創新高，期貨業人士表示，昨日期指的成交量及波幅之大相當罕見，反映好友淡友角力的激烈。

港股昨跌幅區內最傷

香港 最多：-7.92% 收市：-5.66%
南韓 最多：-9.88% 收市：-3.64%
泰國 最多：-4.16% 收市：-3.31%
印尼 最多：-6.74% 收市：-2.99%
日本 最多：-4.84% 收市：-1.68%
馬來西亞 最多：-4.91% 收市：-1.66%
台灣 最多：-5.35% 收市：-0.79%
印度 最多：-3.29% 收市：-0.78%
中國 最多：-3.53% 收市：-0.03%

證券沽出10手滙控（005）股票認沽期權，總額約30萬元。原本只須付一成孖展按金3萬元，殊不知午後已接獲該行經紀來電，要求將按金提高至15萬元，即總額五成，更指令要即日入數。

證監：非監管範圍

黃先生及後再接來電，要求其戶口明日開市前必須有90%以上的現金，即要27萬元，更警告其倉位隨時會被斬倉。黃先生拒絕入數，並致電證監會投訴，但證監會回覆證券公司可自由調高或調低金額，事件不涉及其監管範圍，無法跟進。黃先生坦言：「如果要俾九成按金，我使鬼做option（期權），我炒股算吧，大拿拿幾十萬，邊可以即時抬俾佢，即係逼我斬倉或者冚倉。

唔一定架 除左表達方向 仲要睇埋iv gamma delta個d, 你long call 同一個strike long 即月 同半年已經係唔同 trading option係藝術來 唔淨係表達方向咁簡單

IBKR咁大成交量只係微升
似係到頂訊號

ib都會係咁?

間間都要 margin 係exchange定架
Iv 抽升margin 會加係好正常market practice

有得downlaod 咁正

Volatility 都係一樣觀點
可以long可以short

重點係要remind新手，sp嘅潛在風險

我買左最新版，有沒巴打想要睇？

咪又係雞, 佢贏唔到錢點溝到呀

沒錯，係唔同既策略，但係睇錯都係輸，
例如做左個call credit spread,博個IV唔會上升同個價會橫行／下跌／微升，
但無啦啦行單邊殺上去，或者market crash ，IV抽到上80，都係會輸

Bitcoin越黎越刺激
已經升到上19k

好想知最後結果係點

已期冇感覺

全世界交易所出BTC期貨，而冇其他加密貨幣份，已經將BTC買家放左係不敗之地，可以用期貨方式套現。

其他貨幣只可以用現貨方式出貨，具體講，其他貨幣等於一般股仔，BTC就等於一隻有期貨嘅股仔。大膽預期BTC市值等於流通美金市值。

某d 反洗黑錢/走資決議一過左就血流成河

有冇貨先

只要有人就有地下經濟，美金現鈔可以有假，大額會比人懷疑，帶都唔方便。BTC一下解決曬三個問題

嚟緊一隻黑天鵝，爆起上嚟係連鎖反應，波及埋啲普通人

最後嘅結局究竟會點呢？

Bitcoin 根本同仙股一樣，大莊話事。隨時上到十萬美金一粒。

如果出options 就抵玩

唔駛諗，iv一定勁高。

魚刺會爆

Ben Mutzabaugh, USA TODAY Published 3:11 p.m. ET Dec. 13, 2017

Cathay Pacific will begin flying to Washington Dulles, adding a route that
would become the longest in the carrier’s entire network, according to a
report in the South China Morning Post.

根據南中國早報的報導，國泰航空將新增到華盛頓杜勒斯的航線。

Citing “two different sources familiar with the matter,” the Hong
Kong-based newspaper said Cathay Pacific would launch non-stop flights
between Hong Kong and Washington Dulles sometime next year. The airline would
use Airbus A350 jets for the flights.

港媒說明年會開航直飛航班，並且航空公司會使用空中巴士 A350 飛航。

The route would be the longest offered not only for Cathay Pacific, but also
for both the Hong Kong and Washington Dulles airports, the Post says. The
route would cover a distance of 8,154 miles, according to the Great Circle
Mapper website.

報導指出這航線不只是會成為國泰航空最長航線，同時也是香港機場和華盛頓杜勒斯機場
的最長航線。根據 Great Circle Mapper 網站，路線總距離會是八千一百五十四哩。

More broadly, Cathay Pacific’s Hong Kong-Washington route would become the
12th longest anywhere in the world based on current airline schedules,
according to flight information provided to USA TODAY this summer by airline
data firm OAG.

更廣泛地說，透過航空資料公司 OAG 今年夏天提供給 USA TODAY 的資訊，根據目前的航
班時刻表，國泰航空的香港－華盛頓航線將成為全球第十二長的航線。

For Washington Dulles, securing new service to Asia had become a top priority
for the airport, airport officials told USA TODAY’s Today in the Sky blog
during a media event last week. The officials did not suggest a new route was
imminent, but the flights to Hong Kong would add welcome connectivity to the
airport’s current flight offerings.

對於華盛頓杜勒斯來說，獲得新的服務到亞洲已成為機場的首要任務，機場官員上週在媒
體活動中告訴 USA TODAY。官員並沒有新航線即將到來。

The Post’s sources said Cathay Pacific was likely to make an announcement
next week.

報導指出國泰航空很有可能會在下星期宣布這件事。

Cathay Pacific would not confirm the report to Today in the Sky.

國泰航空沒有證實這件事。

“We are always exploring opportunities to expand our network,” airline
spokeswoman Julie Jarratt said via e-mail, but she added the airline had
nothing to announce at this time.

航空公司女發言人 Julie Jarratt 通過電子郵件表示，“我們一直在探索擴大我們路網
的機會，但她補充說明，公司目前沒有什麼可宣布的事項。

根本唔駛出現貨

坐住大量現貨，再拉期貨上，戰場已由現貨變成期貨，哩種現法好似叫德州式對沖

按佢條Curve咁上法，出年應該100k usd一粒

接近直角

ed non-linear既走勢只能夠用bubble來形容

想睇到爆炸果一刻

暫時仲係美股同新興市場同步＞長債＋商品（同步）

如果用

或者調返轉走去short佢

ratio backspread
應該幾岩用，波幅超大，打和點超遠（但因為bitcoin 上下波動都超大），同trendy，所以應該幾岩用

不過個breakeven point勁遠

出面post睇到有稅貸做緊1.88% 都幾正

好消息，師父關照美股巴打

【10大名家搶先教路】沈振盈指美股升浪近尾聲 (20:30)

【東網專訊】1、訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，縱使美股升勢強勁，內地股市繼續拖累着港股的走勢。再者，美股擺明是虛耗性上升，是大升浪的尾聲，只待有轉勢的觸發點出現。暫時估計，等美國稅改方案麈埃落定之後，就應該是美股回頭之時。

多謝大師祝福

大師 可以放心allin

借幾錢先

成段嘢完全冇Point

大師啲稿費真易賺

大師睇淡有助穩定股市 你地識d乜

認真mode
大師通常睇啱
不過早左半年至一年咁囉

咁樣同對住人講，你遲啲一定會死，有咩分別

Time to trade cheap option :p iv<rv

難怪d投資書話人人都可以做大師

個市升成咁，實有日會跌
個市跌成咁，實有日會升

大膽
豈容你質疑真材實料既沈大師

大師 大師係指引來，
訓身再追美股
我仲未諗到有邊隻可以買下

又爆升

aapl都歸位, 等左好耐

師父，你沈判呢班唔尊重你老人家既細路好啦

前排好多人俾佢沈判完,不宜all in.

同埋好驚稅改正試通過完又洗科技股倉

單純提提大家，下星期一美股休市過聖誕

買amzn 歡渡聖誕係成功既

買amd過唔到聖誕

大師既句言

大師請指點我地

SOXL 125撈左底

小心用中國有關嘅股？

都似會

Soxl 太大波
真係唔敢玩
Tqqq 算

爆佢老母西

見到sqm,bsac爆升
我就知智利政局已定 新聞都唔使check

有冇ching有msft

有冇巴打知下次過稅改係幾時?

大升joy

amd cls爆升

新手啱啱開始買美股冇幾耐, 點解美股日日都上
好似唔識回咁, 依家都唔多敢入貨
係之前特價入咗FB

真PROP TRADE口決
追漲殺跌

美國經濟好，憧憬稅改
公司業績持續地好，支持股價，公司不斷創新

唔同港股

exactly

咁咪好.... 我咩都唔識果陣撞岩大回... 以為已經特價... 點知仲可以跌多幾% 嚇到訓唔著

點解大升嘅？

+5%

半導體番生，胸巴個mu call有望鳥

有税改最終法案 不過唔知關科技股都一齊升

Vip 升到呢

冇得解,有時冇事都大跌

robo終於都升啦

CSX個CEO香咗

VIP

人真係化學

應該冇死啦

睇佢earning release 不過應該無死

profit一晚多左1%

出年又要捱貴貨點算

隻urbn升左5%

LFIN 上星期五入佐
而家升到停牌.....

巴打fat fat 啦

而家場外叫價得番60....
好驚人踩人

LFIN今日仲有冇盤開？

照計有，但利申唔熟

BZ: NASDAQ Tells Benzinga They Are Waiting For LongFin Prices To Adjust Closer To Last Price Before Allowing Shares To Resume Trade

19/12/2017 上午1:42

雖然升番但好多tech股都同之前差一段水平 想追貨

Jin Air top laner ikssu retired to become a bitcoin investor

夢都唔追去炒bitcoin 大家搵定位睇好戲

升到50k 先

我地可以一共見證依個世代既泡沫

我手上嘅eth都升咗，到底加密貨幣幾時先爆

就黎控制唔到自己去玩cryptocurrency

算吧，食下花生就算

你控制唔倒果陣就會跌

外資繼續新興市場走資

VNQ 好似又到頂了

Libor 日日升

等多陣沽ZAR

年底收爐 唔TAKE RISK

要搵下有邊幾隻股票，係未來可以升一倍或以上
做watchlist

Oled

花左成日去整理2018既選股

有咩心水

阿邊邊個師兄呢排冇上水既

打出黎會燈

Brk b
比時間佢

失業巴都係，兩個收爐happy together

年輕人係咪已經錯失CAT上車機會?

我仲渣緊 XNET
唔知點算好 $17.18 入手

XNET 個玩客幣玩完會唔會XNET都收埋皮

你唔set止輸位

諗住有3蚊水位
而家要蝕, 算啦 CUT 左佢
望唔清XNET

轉佢老母燈

GBTC 搞咩?

調整

-750
好睇過TBB

好少姐升左咁多

25分鐘插$800
真係幾好睇

追囉

baba究竟插乜9

磨
稅改唔關中概股事，係咪咁解釋

今日tech全線回

第一次喺澳洲出 post 上星期臨走嗰日忙到死跟本心理狀態唔掂唔應該 trade 但係又衰忍唔住手，結果輸左三百幾 尋日第一次喺呢度 trade，只係熱下身 trade 少少，贏幾十，今日總算追返上星期輸嗰啲:

呢兩隻都夠膽玩

巴打好好享受澳洲生活

尋日升果d今日打回原型，冇左100蚊美金

唔緊要啦，升同跌一樣咁開心，股災都唔怕

baba 長渣無問題既

窮撚x n

總算等到MU份見得人嘅業績

琴晚細細地屌咗10 股

只係買左一張call
盤前升5% 好少

baba 要小心
感覺上有點問題，市場知道，但我地不知道
最好走一半止損先

Jd終於43

放唔放佢入baba/brk b 好

定係收皮等下年

我咁多年都慣左12月第一個星期前收爐乜貨不留。
放長假到明年三月先入市。

點解會係下年三月先入市？

穿30天週線要小心

我都會等機會減持，發覺比例太高
日線圖macd暫時睇應該係儲下力

好有耐性

大師baba 130貨應該點報署

其實市場反應一般。今朝after market走左

似唔似會嚟多劑selloff呢？

驚唔驚縮iv

似

上星期到星期一好似升左接近3蚊，所以用拆collar 個sc變itm lc 去博，今朝特登5點起身睇，屌，升咁小，即拆正股，剩番個otm lp，博今晚反高潮

預左既，本身想博大升一成到一成五

我覺得大成交穿十週線，weekly(星期五既收市價計)已經要走

美股已經升左咁多年，驚唔驚到頂？

依個問題同問驚唔驚死一樣,無得驚SOSAD

洗唔洗幫你睇IV

怕，但係都要跟走勢行事既
沒得驚咁多

我地散户，本金少應該走得到既
大基金要硬食個跌幅

TD有架
得你先識IV curve smile flown 個d咩

hist iv wo 唔係即日

有
Thinkorswim 係好正，個d data好齊全
你可以自己寫code 係thinkorswim到

因為通常跌到底可以入

有沒統計支持

又referral入黎

我冇chart在手show/prove俾你睇。
只係玩左十幾年都係咁玩法。
係好保守既玩法，賺錢亦唔快。

祝你輸多D

收唔收爐都係個人風格姐

安全最緊要

Libor 又升

同一般人唸法相反，原來美國長債回報一路跑贏高息債，計埋派息reinvestment都輸

2014開始

2008開始

SPY一路比EEM好

美股比港股／支那股好，支那股計埋高息都輸

FXI (唔計股息再投資仲要負數！！！）

EWH

金磚四國最近點？

慘不忍睹

依家回頭看，其實好多野同主流說法不同，好多主流說法都係大家口up up，唔去用數據證明。

但係「10年一個週期」呢個想法真係好得人驚，年輕時不信，依家呢個年紀開始信呢樣野

萬股皆下品 唯有美股高

其實TLT 真係幾勁 長期黎講抽低哂所以債券etf 咁制

如果唔識做股息再投資，可直接買入Brk.b，風險係股神死或者買錯野。

巴老都差唔多啦
今年都已經係最後一次出席股東大會

股神87歲，仲玩到10年嘅

Day Day可口可樂（加糖槳。。。）

呢個咩網黎

屌 tickertech 眼殘

有無人有炒中銀紀念鈔？

如果由08年crisis 減息開始計 一定有bias 架wo 個陣時hy 跌左4成 佢要升幾多先番到原點 ？仲要同時tlt你升緊，我相信由如果你由09年開始計 hy會大幅跑贏tlt

屌今朝放早左

10年頂盡cover到一個econ big cycle, 你最好 拉20-30年data 先講t 跑贏hy

堅係要睇開始時間係幾時

叫左你坐定定，

同求

冇錢食火雞

之前sc左47諗住一到就放晒佢，擁抱nvda

不過只係升6％，其實對一隻chip stock真係好少

依D TRICK 我地依D FUND佬成日拎來昆大陸有錢客 SOSAD

之前47.5入完就遇到科技股俾人血洗跌到落40左右, 好彩堅持等到出業績就返家鄉

其實都唔係昆嘅，只係部分真相。

但係又會有咩人會有whole truth呢？我唸唔會有人有.....

Whole truth 係唔同時期sell 就有唔同差別，乜都係相對

做咩咁快開post

加左新野方便新巴打

美股認真討論區XXII

報紙又想昆人落搭

理財Campus：賺息差臨近水尾！點作最後衝刺？ (19:11)

做咩咁快開新post既

加左新野

上個禮拜仲見18x，今日已經爆到198

要努力搵下一隻NVDA
有沒人係半導體專家?

FLIR

TDY

平台底

個sector 係Aerospace/Defense既ranking都有25
所以當係博sector之後會轉好

我發覺要搵到真係CANSLIM既股票其實幾難，
特別係要諗N,新產品，新服務，創新高同新既利好因素

我仲捱緊價，

你成本幾多？

1001